Создание раннера
=========

Краткие сведения
----------------

Данный playbook обладает следующими функциями:
 - Установка компонентов Docker
 - Установка и регистрация gitlab-runner

Требования
----------

 - Версия ansible для установки: 2.8 и выше
 - **Поддерживаемые ОС**:
   - Ubuntu
   - Debian

## Переменные

- ansible.cfg
  - `inventory`   
  Расположение файла серверов для подключения.   
  Значение по умолчанию `./hosts`
  - `host_key_checking`   
  Проверка ключа хоста базовыми инструментами, которые Ansible использует для подключения к хосту.   
  Значение по умолчанию `False`   

## Роли

Основной файл `play.yml` подключает две роли:   
- `docker_install`   
Устанавливает необходимые компоненты для работы с Docker
- `gitlab_runner`   
Устанавливает и регистрирует раннер. Роль использует подключение зашифрованного файла `Vault`.   
Для получения доступа обратитесь к администратору
- `ansible_install`   
Устанавливает необходимые компоненты для работы с Ansible

## Запуск

1. Открыть терминал `shell`
2. Перейти в папку `Ansible` и выполнить:
   ```
   ansible-playbook play.yml -v --ask-vault-pass
   ```
----------------

Информация об авторе
------------------

- Электронная почта: <petrukhin.ru@yandex.ru>